［學術討論］其實真接將核彈部署係太空發射 係唔係無敵

其實將核彈裝上衛星 然後部署地球同步軌道 一旦開戰就立即發射落地球 預警時間短 不受天氣射程限制 除非用反衛星武器 如果唔係難以干擾發射 但反衛星武器所需技術超高而且要預先部署 反應時間長

相反由同步軌道發射既核彈 技術同太空返回倉一樣甚至更簡單因爲無需載人 只需要彈頭就足夠

唔理解點解美帝要用咁多錢去發展高超音速飛行器去裝核彈頭

核彈衛星蘇聯70'S 已做左 解體後冇錢維持 而家都冇辦法處理
又唔知點佢幾時 跌返落地球

破滅魔劍

破滅魔劍係質量投射武器 現實上其實做到 彈體會係鎢or貧鈾

利申:靠估

同步軌道係要喺赤道上面先可以24小時mark死一點
其他位只可以定時定候經過同一點

再加上有條約講明唔準喺外太空部署大殺傷力武器定點
短期內美國佬唔會咁明目張膽去做

Mark死一點都冇用 除非粒彈極高速/減速到0 如果唔係都會以拋物線墮落地球

戰略防禦倡議，亦稱星際大戰(StarWars)，正式名稱為戰略防衛先制（Strategic Defense Initiative, 亦稱Star Wars Program，簡稱SDI），是美國在1980年代研議的一個軍事戰略計劃，目標為建造太空中的雷射裝置來作為反彈道飛彈系統，使敵人的核彈在進入大氣層前受到摧毀。該計劃源自美國總統隆納·雷根在冷戰後期（1983年3月23日）的一次著名演說。其核心內容是：以各種手段攻擊敵方的外太空的洲際戰略飛彈和外太空太空飛行器，以防止敵對國家對美國及其盟國發動的核打擊。其技術手段包括在外太空和地面部署高能定向武器（如微波、雷射、高能粒子束、電磁動能武器等）或常規打擊武器，在敵方戰略飛彈來襲的各個階段進行多層次的攔截。該計畫的著眼點在於當蘇聯發動大規模核武攻擊時，相當數目的美國飛彈能夠存活下來。冷戰結束後則再度修正該計畫，試圖在美國受到少數核武攻擊時保障領土安美。[1]美國的許多盟國，包括英國、義大利、西德、以色列、日本等，也在美國的要求下不同程度地參與了這項計劃。

由於系統計劃的費用昂貴和技術難度大，許多計劃中的項目，如著名的「X-30」，「X-33」等最終無限期延長甚至終止。加上蘇聯後來的解體。美國在已經花費了近千億美元的費用後，於20世紀90年代宣布中止「星戰計畫」相關資源縮編改組為彈道飛彈防禦組織(Ballistic Missile Defense Organization)，之後2002年又再次改為飛彈防禦局(Missile Defense Agency)。

隨著美國中央情報局冷戰密件曝光，該計劃被認為是一場徹底的騙局，有人認為星戰計畫只是美國政府為了拖垮蘇聯而採取的一種宣傳手段而已。[2]但五角大樓聲稱，計畫之所為沒實施，是因為存在技術缺陷，而非外界所說的騙局。

不論實際是否為一場騙局，SDI計畫的成果與實驗的裝置仍然發揮著作用。如美國白沙實驗場，研究「光束飛船」（用雷射代替化學燃料）的雷射仍然是來源於星戰計劃中所使用的儀器。